---
Fach: GGP
Datum: Friday, 12.04.2024
Zeit: 10:13
Themen: 
Seiten:
---
---
# Lebenslauf
Erwin Rommel, auch bekannt als „Die Wüstenratte”, war eine der herausragenden Figuren im Zweiten Weltkrieg. Er hatte eine beeindruckende militärische Laufbahn und war hoch dekoriert. Rommel, ein hochdekorierter Offizier der Wehrmacht, machte sich besonders im Afrikafeldzug einen Namen. Er überraschte mit taktischer Brillanz und Geschwindigkeit. 
# Politisches Umfeld
Sein Umfeld war von der NS-Ideologie geprägt, obwohl er selbst nicht in die inneren Kreise des Regimes involviert war.
# Betroffene Region
Er hat von Nordafrika bis nach Europa alles beeinflusst.
# Politische Auseinandersetzung
Rommel hat sich politisch mit vielen Leuten angelegt. Er hat Hitler und das Regime unterstützt, war aber auch kritisch gegenüber einigen Aspekten der NS-Politik. Sein Tod im Jahr 1944 wurde offiziell als Selbstmord dargestellt, aber es gibt weiterhin Spekulationen darüber, ob er vielleicht hingerichtet wurde.
# Wer steckt vermutlich hinter dem Mord
Hinter seinem Tod wird oft die NS-Führung vermutet, die sich möglicherweise bedroht fühlte von Rommels wachsender Popularität und seiner potenziellen Opposition gegen die Führung. Er bekam von Hitler ein Ultimatum. Entweder begeht er Suizid oder sich vor dem Volksgericht zu verantworten. Er entschied sich für den Suizid (Ortsgrenze Herrlingen).
# Vermutliche Motivation für den Mord
Die Vermutung liegt nahe, dass sein Tod eine Art Warnung an alle war, die sich gegen die NS-Führung stellten.
# Auswirkung auf das Umfeld (Familie, Staat, Weltöffentlichkeit, historische Nachwirkung)
 Sein Tod wurde von der Weltöffentlichkeit als Wendepunkt im Krieg wahrgenommen. Außerdem wurde seine Legende als fähiger und charismatischer Militärstratege noch stärker. Bis heute ist sein Erbe sowohl in militärischen als auch in historischen Kreisen stark präsent.